\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Modulabschluss}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Modulabschluss}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{30.03.2021}

\begin{document}
\maketitle
Aufgrund von einiger Literatur, welche ich in der Vergangenheit gelesen und als Hörbücher konsumiert habe waren einzelne Methoden mir nicht neu.
\newline
Diese wurden mit jedoch wieder ins Gedächtnis gerufen und somit besteht bei mir nun auch die Absicht diese in einzelne Projekte zu verwenden.
\newline
Ich möchte mich an dieser Stelle für dieses Modul bedanken und hoffe ich werde dir hier veranschaulichten Methoden für Projekte in Zukunft auch erfolgreich anwenden können.
\newline
Interessanter weise wurde in mein News-Feed ein Artikel zum Thema ``Scrum im Studium'' vom Spiegel eingespielt \footnote{Scrum im Studium: Abschlussarbeit strukturieren mit agilem Arbeiten \newline \url{https://www.spiegel.de/start/scrum-im-studium-abschlussarbeit-strukturieren-mit-agilem-arbeiten-a-a8e34ee1-2f44-4aef-bd4e-c17843973966-amp}}.

\section{Projektdefinition}
Diese Übung hatte mir selbst sehr geholfen das reale anstehende Projekt zu fassen. Sobald etwas zu Text gebracht wird, macht man sich ganz andere Gedanken zu dem jeweiligen Projekt. \newline
Auch werde ich dies für kleinere Aufgaben, welche mir von meinen Kunden stammen umsetzen.

\section{SMART-Methode}
Diese war mir bereits aus dem Buch ``Bachelor of Time'' von Tim Reichel bekannt, jedoch habe ich diese bisher in Projekten nicht angewendet.

\section{Fünf Warum – Methode}
Diese beabsichtige ich für meine wöchentliche Retrospektive zu verwenden. Ziel soll es sein die Prozesse innerhalb eines Scrum-Sprints zu verbessern und anhaltende Probleme, welche eine Verzögerung hervorrufen zu beseitigen.

\section{Prozessdokumentation}
Diese Visualisierung ist meiner Meinung nach sehr hilfreich, um Prozesse zu verdeutlichen und neuen Kollegen näherzubringen. Generell auch für eine Dokumentation ist dies sehr hilfreich und ich beabsichtige dies in Zukunft für gewisse Prozesse zu implementieren.

\section{Dreieck des Projektmanagements}
Dieses gezeigte Dreieck des Projektmanagements ist sehr hilfreich, um Verantwortlichen zu verdeutlichen, dass Beispielsweise ein neues gewünschtes Feature Auswirkungen auf die Kosten und oder Qualität hat mir sehr gut gefallen.
\newline \newline
Ein ähnliches war mir bereits bekannt konnte jedoch nicht immer einem Projektverantwortlichen verdeutlichen wo das Problem liegt (Abbildung \ref{fig:graphicDesign}).\newline
\url{https://www.colinharman.com/#/howwouldyoulikeyourgraphicdesign/}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{assets/graphicDesign.jpg}
        \caption{How would you loke your graphic design?}
        \label{fig:graphicDesign}
    \end{minipage}
\end{figure}

\end{document}